{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng", "question": "Bé em sinh non 30 tuần nay đã 6 th e muốn hỏi cho bé ăn dặm được chưa và chuyển sữa sang công thức 2 (đúng thì chỉ 4 th) vậy tính từ khi sinh bé hay tính đúng tháng bé được 6 kg", "answer": "Chào em,,Em sinh bé lúc 30 tuần, là sinh sớm hơn dự định 10 tuần. Do vậy, khi bé 6 tháng thì hệ tiêu hoá, hệ thầnh kinh, tim mạch, thận của bé chỉ là 4 tháng. Chúng ta phải trừ lại số tháng hiệu chỉnh sinh non 10 tuần. Do vậy muốn cho trẻ ăn dặm thì trẻ phải sau sinh 8 tháng. Trẻ bú sữa non tháng liên tục 8-10 tuần sau sinh, tiếp đến chuyển công thức sữa từ 0-6 tháng. Vậy khi bé được 8 tháng tuổi (tức là 6 tháng) chuyển sang sữa công thức 2. Nếu bé bú sữa mẹ, thì em không cần chuyển đổi sữa vì chỉ cầm mẹ ăn uống tốt là cung cấp đầy đủ cho trẻ là tốt nhất.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-31257/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Em chào bác sĩ!Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em nay được 4 tháng 9 ngày lúc sinh bé được 3kg3 và nay bé được 5kg5, bé bú mẹ hoàn toàn và bé được bà nội cho ăn dặm bột ngọt pha loãng khi vừa tròn 4 tháng.Nhưng từ khi bé 2 tháng thì bé nhà em đi tiêu ít lại có khi 1 tuần đi 1 lần và có khi 2 tuần bé vẫn không đi. Mới lần đầu bà nội sợ đã mua thuốc về bơm thì bé đi bình thường phân hơi sệt màu vàng nhưng em nghe nói bé nhỏ bơm nhiều như vậy không tốt em đã đưa bé vào BV Nhi Đồng 2 khám BS bảo bé lên ký bình thường bụng không chướng không khóc bú khỏe bình thường và chỉ cho thuốc men vi sinh Enterogermina uống rồi bs dặn về massage bụng cho bé đạp xe đạp mỗi sáng nhưng đến nay bé vẫn vậy không cải thiện được tình trạng bs cho em lời khuyên với vì em mới có bé đầu tiên em không có kinh nghiệm nhiều ạ. Em cảm ơn BS.", "answer": "Em Thùy Quyên thân mến,,Em nuôi bé hoàn toàn bằng sữa mẹ là rất tốt, khi bé tròn 6 tháng có trọng lượng gấp đôi lúc sanh cỡ 6,6kg là đạt chuẩn.,Sau 6 tháng, mới bắt đầu cho bé ăn thêm các thức ăn khác ngoài sữa mẹ như: bột gạo, rau, thịt cá, các loại đậu… vì khi đó hệ tiêu hóa của trẻ có đủ men tiêu hóa cho các thực phẩm trên. Nếu cho trẻ ăn sớm, dễ rối loạn tiêu hóa như: nôn ói, táo bón hoặc tiêu chảy… Nếu bé 1 tuần đi tiêu 1 lần là bé bị táo bón thì nên đi BS để khám và điều chỉnh chế độ ăn.,Em cố gắng duy trì sữa mẹ đến bé 6 tháng và đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-31262/"}
{"title": "Hỏi đáp: Pha sữa cho trẻ", "question": "Thân chào các bác sĩ!Tôi có 1 số thắc mắc sau đây mong được giúp đỡ.1.Em bé của tôi đã được 3 tháng rưỡi. Do sữa mẹ ít nên tôi có xen sữa công thức cho bé. Vậy sữa mẹ có pha chung với sữa công thức cho bé bú có được không.2. Khi bé trớ sữa có kèm theo 1 tiếng rột ở bụng nghe giống như quặng ở bao tử, vậy, bé hay bị nhợn cổ.3. Trên lưng bé bị nổi những đốm trắng nhỏ lâu ngày thì liên kết lại với nhau thành mảng, hiện giờ thì lan sang cồ và ngực, tôi có đi khám bác sĩ bảo cháu bị thay đổi sắc tố da, khong sao. Tôi mong được sự giúp đỡ của các bác sĩ về những thắc mắc của tôi.Thân chào!", "answer": "Chào bạn,,Sữa mẹ có thể pha chung với sữa công thức. Bé dưới 2 tuổi hay có trớ sữa, nếu không làm cho trẻ chậm lên cân hoặc viêm hô hấp tái đi tái lại nhiều lần thì không cần điều trị. Các bệnh lý của da cần được khám trực tiếp mới tư vấn chính xác được.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/pha-sua-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Bệnh viện cho em hỏi là em bé mới sanh ra phải chích thuốc ngừa gì đầu tiên vậy.", "answer": "Chào bạn,,Sau khi sinh, bé sẽ được tiêm vitamin K để ngừa xuất huyết não. Sau đó, bé sẽ được tiêm ngừa lao và viêm gan siêu vi B. Bạn nên vào trang web của cục y tế dự phòng http://tiemchung.gov.vn/tin-tuc/53-lich-tiem-trong-chuong-trinh-tiem-chung-mo-rong.html để tự tìm hiểu các thông tin về lịch tiêm chủng.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-31252/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh 2 tháng biếng bú", "question": "Chào bác sĩ. Hiện tại bé nhà cháu được 2 tháng. Lúc sinh bé được 3 kg va hien tại la 4kg5. Bé nhà cháu lúc 1 tháng 5 ngày là không chịu bú bình. Sữa mẹ thì ít, cháu vẫn tập cho cháu bú bình nhưng vẫn không được. Lúc trước bé bú 1 ngày được 300ml sữa. Nhưng 3 ngày nay bú không chịu bú, bé không khóc, lúc đói bé khóc nhưng cho bình vào là đẩy ra.  Mỗi cữ hiện tại bé chỉ bú được 30ml sữa, đó là cháu đút bằng thìa. Cứ đút bình với thìa vào là bé nẩy khóc còn đút vú mẹ thì không sao. Sữa mẹ thì rất ít, không đủ cho bé bú. Mà bé bú không no là không chịu ngủ. Hiện tại, cháu đang rất lo lắng về tình trạng của bé. Mong bác sĩ tư vấn sớm giúp cháu. Cháu cám ơn.", "answer": "Em Phượng thân mến,,Bé 2 tháng tăng được 1,5kg thì cũng nằm trong kênh tăng trưởng tốt. Khi BS nghe em mô tả thì do em quá lo lắng thôi, nếu càng lo thì người mẹ càng căng thẳng sẽ ảnh hưởng đến việc tạo sữa và tiết sữa. Em yên tâm nhé, cứ thuận theo tự nhiên, nếu người mẹ  không bị bệnh, tinh thần thoải mái thì ai cũng đủ sữa nuôi con của mình và đứa trẻ nào cũng thích nằm gần và bú vú mẹ. Vì núm vú bình rất cứng, sữa mẹ ngon hơn sữa công thức nên con em đã chọn như thế là đúng. Đút sữa bằng muỗng sẽ tốt hơn bú bình. Nếu bú đủ bé sẽ ngủ 3 tiếng và nước tiểu vàng trong đồng thời tăng cân đều mỗi tháng.,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-2-thang-bieng-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng bú, chậm lên cân và thuốc bổ cho bé", "question": "Kính chào Bác sĩ,Bé gaí của em hiện được 4 tháng tuổi. Lúc mới sinh bé nặng 3,4 kg, dài 50 cm. Bé bú mẹ hoàn toàn. Bé đã biết lẫy từ lúc 3 tháng, bé rất hiếu động, tay chân hoạt động liên tục. Bé thường bú rất ít, bé bú khoảng 3-5 phút là ngưng, lần bú dài nhất của bé là 15 phút. Em ép bé bú thêm thì bé ngậm chặt miệng lại hoặc dùng lưỡi đẩy ra. Từ tháng thứ 2, em có đưa bé đi chích ngừa và được Bác sĩ khuyên là vắt bớt sữa đầu để cho bé bú sữa cuối. Sau 1 tháng thì bé tăng 800g, tuy nhiên qua tháng thứ 4 thì bé chỉ tăng được 600g. Cân nặng cụ thể của bé qua các tháng như sau: Tháng thứ 1: 4,8 kg. Tháng thứ 2: 5,4 kg. Tháng thứ 3: 6,2 kg. Tháng thứ 4: 6,8 kg, dài 65 cm. Hai hôm trước bé đi chích ngừa 5 trong 1, Bác sĩ có cho bé dùng thêm thuốc Merika (ngày 2 lần, mỗi lần 1 gói, Bác sĩ cho 1 hộp). Tuy nhiên khi uống, bé không chịu và ói hết thuốc ra. Bác sĩ nói có thể thay cho bé bằng Enterogemina (ngày 1 ống x 2) và 1 ml Appeton giọt. Bé chịu uống thuốc này. Kính mong Bác sĩ cho em biết:1. Em cho bé dùng Enterogemina bao lâu thì ngưng?2. Thuốc Appeton có thể cho bé uống lâu dài được không ạ? Uống cho đến 1 tuổi hay là hết hộp 30ml thôi ạ?3. Có cách nào để bé bú nhiều hơn không ạ? Em đã thử vắt sữa đút bé nhưng bé nhè hết ra và quấy khóc không chịu.Em chân thành cảm ơn Bác sĩ nhiều a. Trân trọng kính chào.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cần dùng Enterogermina thêm. Có thể cho bé uống Appeton lâu dài đến khi bé hết dấu hiệu biếng bú. Nếu bé không chịu bú nhiều thì bạn cho bé bú nhiều lần. Bé lên cân 600g/tháng là ổn rồi, bạn không cần căng thẳng quá. Càng lớn, bé sẽ càng lên cân ít lại.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-bu-cham-len-can-va-thuoc-bo-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa trẻ sơ sinh", "question": "Kính chào quý bác sĩ, em có thắc mắc về việc chích ngừa cho trẻ sơ sinh, kính mong quý bác sĩ giải đáp giúp em. Con em sinh tại bệnh viện từ dũ ngày 20.01.2017, sau sinh đã được chích ngừa lao và viêm gan B. Đến hôm nay là cháu được hơn 1 tháng nhưng chỗ chích ngừa vẫn tấy đỏ và rất cứng. Cho em hỏi cháu bị như vậy có sao không và phải làm gì để hết tình trạng này. Kính mong quý bác sĩ giải đáp giúp en.Em xin chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nói rõ vết tiêm nào tấy đỏ và cứng. Vết tiêm ngừa lao ở vai trái thường có phản ứng tấy đỏ, sau đó có mủ. Bạn nên đưa bé đi khám nếu nghi ngờ bất thường.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-tre-so-sinh-31210/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đi ngoài và không đi tiểu sau khi dùng kháng sinh", "question": "Chào bác sĩ con tôi được 4,5 tháng đi khám bác sĩ kết luận bị viểm tiểu phế quản và viêm tai giữa. Bác sĩ kê thuốc kháng sinh và siro solmux broncho về cho bé uống. Sau 1 ngày uống thuốc bé bị tiêu chảy đi ngoài 5-6 lần/1 ngày và không thấy đi tiểu. Vậy xin hỏi bác sĩ bé bị như vậy có nguy hiểm không? Và tôi có nên cho bé uống thuốc nữa không? xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám lại nếu có thêm những triệu chứng bất thường.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-di-ngoai-va-khong-di-tieu-sau-khi-dung-khang-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Con em mới được hơn 1 tháng, khi gần 1 tháng bé bắt đầu nổi sảy, em có cho bé tắm nước lá cây chó đẻ lặn bớt, giờ bị nổi lại và ngay cổ bị nổi hột đỏ to hơn sảy. Bác sĩ cho em hỏi bé bị như vậy là bị gì và có ảnh hưởng gì không. Bé bức rức khó chịu lắm ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé tắm bằng các loại xà phòng trị rôm sảy của em bé, cho bé mặc quần áo thoáng mát, hút mồ hôi. Khi bé đổ mồ hôi thì lau khô ngay. Nhiệt độ phòng cần mát mẻ. Nếu da bị nhiễm trùng hoặc viêm nhiều thì phải đi khám bệnh để bác sĩ kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-31215/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đi ngoài", "question": "Tôi sinh cháu được 2 tháng 6 ngày tuổi, hiện giờ cháu bị bị đi ngoài , phân lỏng, nổi bọt , hoa cà hoa cải, có mùi chua, ngày 3 lần cháu có dùng sữa mẹ và sữa ngoài loại alphamilk A+. Do có tình hình như vậy nên tôi có cho cháu uống men tiêu hoá Babytrim – new kèm men tiêu hoá HIDRSEC nhưng cháu vẫn đi ngoài như vậy. Xin bác sĩ tư vấn giùm có sao không ạ, cảm ơn bác sĩ ạ", "answer": "Chào em,,Em bé đi tiêu phân lỏng, nổi bọt có màu hoa cả, hoa cải, mùi chua là do trong chế độ ăn của bé dư hàm lượng đường nên tiêu hóa không hết, đường sẽ lên men có mùi chua.,Mẹ thì nên điều chỉnh chế độ ăn giảm phần bột đường và trái cây ngọt trong khầu phần ăn, tăng cường rau xanh.,Đưa bé đi khám để BS sẽ cho hỗ trợ men tiêu hóa thì triệu chứng trên sẽ được cải thiện hơn. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-di-ngoai-31217/"}
